% @Difficulté 1
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
 $ABCD$ est un parall\'elogramme.\\
 $A'$ est le sym\'etrique de $A$ par rapport \`a $B$ et $E$ est le milieu de $[BC]$.
 D\'eterminer les coordonn\'ees des points $A'$, $E$ et $D$ dans le rep\`ere $(A;B,D)$
\end{exercice}

\begin{Solution}
\psset{xunit=1cm,yunit=1cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=2pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.0896205962059717,-1)(11,4)
\pspolygon[linewidth=2pt](0,0)(5,0)(6,2.811550246114706)(1,2.811550246114706)
\psline[linewidth=2pt](0,0)(5,0)
\psline[linewidth=2pt](2.4411094519108456,0.14133731541397002)(2.4411094519108456,-0.14133731541397002)
\psline[linewidth=2pt](2.5588905480891544,0.14133731541397002)(2.5588905480891544,-0.14133731541397002)
\psline[linewidth=2pt](5,0)(6,2.811550246114706)
\psline[linewidth=2pt](6,2.811550246114706)(1,2.811550246114706)
\psline[linewidth=2pt](1,2.811550246114706)(0,0)
\psline[linewidth=2pt](5,0)(10,0)
\psline[linewidth=2pt](7.441109451910845,0.14133731541397002)(7.441109451910845,-0.14133731541397002)
\psline[linewidth=2pt](7.558890548089153,0.14133731541397002)(7.558890548089153,-0.14133731541397002)
\psline[linewidth=2pt](5,0)(5.5,1.405775123057353)
\psline[linewidth=2pt](5.309204457444841,0.869343868428807)(5.449747568280158,0.6318422125948663)
\psline[linewidth=2pt](5.309204457444841,0.869343868428807)(5.0502524317198425,0.7739329104624855)
\psline[linewidth=2pt](5.5,1.405775123057353)(6,2.811550246114706)
\psline[linewidth=2pt](5.80920445744484,2.275118991486161)(5.9497475682801575,2.0376173356522207)
\psline[linewidth=2pt](5.80920445744484,2.275118991486161)(5.550252431719841,2.1797080335198395)

\psdots[dotsize=6pt 0,dotstyle=x,linecolor=darkgray](0,0)
\rput[bl](-0.5113539074166374,-0.297476577622911){\darkgray{$A$}}
\psdots[dotstyle=x](5,0)
\rput[bl](5.024357612963863,-0.5565949892151895){$B$}
\psdots[dotstyle=x](6,2.811550246114706)
\rput[bl](6.08438747856864,3.047506553841046){$C$}
\psdots[dotstyle=x](1,2.811550246114706)
\rput[bl](1.0904690006083586,3.047506553841046){$D$}
\psdots[dotsize=6pt 0,dotstyle=x](10,0)
\rput[bl](10.08894474863113,0.19720402632598405){$A'$}
\psdots[dotsize=6pt 0,dotstyle=*,linecolor=darkgray](5.5,1.405775123057353)
\rput[bl](5.731044190033715,1.139452795752451){\darkgray{$E$}}

\end{pspicture*}

On obtient : $A'(2;0)$, $E(1;0,5)$ et $D(0;1)$.
\end{Solution}


\begin{Indice}
 Faites une figure.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$A'(2;0)$, $E(1;0,5)$ et $D(0;1)$.
\end{Reponse}